國台辦批美對台軍售 陸委會：倒果為因，沒資格批評

美國國防安全合作局（DSCA）於本月21日證實，將會出售一批總值約18億美元（約516億新台幣）的防衛性武器，同時也是美國總統川普上任以來第8次對台軍售，中國國台辦今（23）日妄稱，美國批准3筆對台軍售是再次戳穿「不挑釁」謊言，對此，大陸委員會晚間回應，中國國台辦「倒果為因」，沒有資格歸責、批評被欺壓的一方。

對於美售台三軍售計畫，據悉其中兩項飛彈與火箭都可打到大陸沿岸，中國國台辦發言人朱鳳蓮23日宣稱，這個說法充分印證，「台獨」分裂勢力及其活動是台海和平穩定的現實威脅；朱鳳連更指稱我國執政黨當局所謂「不挑釁」的謊言再次被戳穿，公然對大陸進行赤裸裸的軍事挑釁和威脅，不自量力，自取滅亡。「我們有堅定的意志、充分的信心、足夠的能力捍衛國家主權和領土完整，民進黨當局不斷升級謀獨挑釁，最終必然是死路一條」。

針對中國國台辦言論，陸委會晚間指出，中共始終不放棄對台用武，部署大量針對性武器、頻繁在台周邊軍演挑釁，更擴大武統攻勢，已嚴重破壞台海現狀及兩岸關係，企圖脅迫台灣接受其單邊錯誤的政治主張，這是升高兩岸緊張情勢的主因。陸委會強調，中國國台辦「倒果為因」，沒有資格歸責、批評被欺壓的一方。

陸委會表示，中華民國政府有決心維護兩岸和平，但絕不會向強權威脅屈服。政府對外採購必要武器裝備，提升台灣的防衛實力，捍衛國家主權與台灣民主，是維護和平的負責任做法。

陸委會也提到，感謝美國行政部門及國會，持續以具體行動展現捍衛台海安全的承諾；也呼籲北京當局自我克制，停止對台軍事挑釁與侵犯，早日回歸理性、務實處理問題。